
\documentclass[preview,border=2bp]{standalone}
%\documentclass{article}
\thispagestyle{empty}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[a1paper]{geometry}
\usetikzlibrary{trees,mindmap,shadows,babel} 
\begin{document}

\def\comentario#1#2#3#4#5{lh
  \node [annotation, #3, scale=1, text width = 3cm, inner sep = 2mm, node distance = 5cm] at (#4) {
    \textcolor{red}{#1} - \textcolor{white}{\textbf{#2}
    }
    \textcolor{white}{
    \list{--}{\topsep=2pt\itemsep=0pt\parsep=0pt\parskip=0pt\labelwidth=8pt\leftmargin=8pt\itemindent=8pt\labelsep=2pt
    }
    #5
    \endlist
    }
  };
}
%
%
%
\begin{tikzpicture} [mindmap, every node/.style={concept, drop shadow,execute at begin node=\hskip0pt},grow cyclic,
        root concept/.append style={concept color=black, text=white,font=\large\scshape},
        level 1/.append style={level distance=4.5cm,sibling angle=90,text=white},
        level 2/.append style={level distance=3cm,sibling angle=42,text=white},
        level 3/.append style={level distance=2.5cm,sibling angle=45,text=white}]
\node[root concept] (Centro) {Licencia.} % root
child { node (Fin) {Propiedad intelectual (\emph{copyright}).}};
%
%
% #1 es número de nota
% #2 es nombre de la nota
% #3 es posición
% #4 nodo
% #5 lista de puntos a exhibir.
\comentario{2}{Controla la relación del \color{green} usuario \color{white} con la obra.}{left}{Centro.west}{
  \item En el caso comercial, en general se busca asegurar a toda costa que no se pueda usar la obra sin abonar al titular del derecho.
  \item En todos los casos se busca limitar hasta un punto razonable la capacidad de reclamo ante fallas del usuario por daños sufridos derivados del uso.
  \item Se regula la capacidad de crear obras derivadas y las licencias posibles para las obras derivadas. Este concepto sólo tiene sentido para obras abiertas en principio, dado que es casi imposible obtener un derivado de un binario, que es la forma preferida de distribuir código cerrado.
}
%
\comentario{3}{Controla la relación del \color{purple}{propietario} \color{white} con la obra. }{left, xshift = 4cm}{Fin.east}{
 \item Si no está expresamente establecido de otra forma, le pertenece al autor directo.
 \item Puede \emph{enajenarse} ante un tercero o una institución, por ejemplo por una relación de \emph{empleo} o por ser el autor un estudiante en una universidad que reclama este derecho.
 \item Es muy importante cuidar desde el principio del desarrollo que el derecho de copia resultante se alinee con los intereses del autor.
 \item El tenedor del derecho de copia puede en principio asignar varias licencias distintas a la misma obra, incluso una privativa y una abierta.
 \item En el mundo del código libre, es usual ceder este derecho cuando se desea que una organización unificada y bien establecida pueda defender el derecho de copia en la corte en caso de ser necesario.
}
%
\comentario{1}{\textcolor{black}{Diferencias entre derecho de copia y licencia.}}{above, yshift = -4cm, xshift = -0.5cm, color = black!10, text = black}{Fin.south}{
  \item \textcolor{black} {Estos dos conceptos no son lo mismo y la sutileza es importante para entender estas cuestiones.}
}
%
\end{tikzpicture}
\end{document}
